證人：阿T話啪咗一個人

證人：阿T話啪咗一個人

11.2K
港聞

證人唐景成曾助被告打印入台證，因而一度被懷疑有份殺人被捕。夏家朗攝

【石棺藏屍案】

【本報訊】荃灣DAN6工廈石棺藏屍案昨續審，庭上透露首被告「阿T」「着草」前曾找友人協助打印入台證，令友人一度被懷疑有份參與殺人被捕。友人供稱3名被告帶同行李、護照稱去台灣旅行，要求他協助打印入台證及召車往機場，他昨描述經過時不禁失笑，稱當時「祝佢哋旅途愉快」。後來阿T致電他借錢，揚言「佢哋喺香港啪咗一個人」。

助打印入台證

曾被警方以串謀謀殺罪拘捕的唐景成昨供稱，2014年佔中期間認識首被告曾祥欣（阿T），由於他當時在深水埗黃金商場任售貨員，阿T不時向他購買電腦用品，他亦見過另外兩名被告劉錫豪（阿豪）及張善恒（阿K）。

唐指阿T曾表示想買竊聽器材「捉二五仔」，亦問他「哥羅芳可以喺邊度買」，他均不清楚。3月10日當天，3名被告下午帶同行李箱、衣物、手提電腦等到店舖找他，稱要往台灣旅行，希望他協助打印入台證；他晚上亦應要求為他們召車往機場。唐憶述當車抵達後，「我陪佢哋食咗支煙，幫佢哋搬咗一個篋上車」，主控問他們有否談及其他事情，唐不禁笑說：「然後我祝佢哋旅途愉快。」

3月17日，唐指阿T多次致電借錢，並透露短時間內不會返港，「佢（阿T）話佢哋喺香港啪咗一個人」，他理解即殺了一個人，但以為講笑。唐指當時聽到電話背景有人談論屍體，「聽到阿豪形容阿T係戇X仔」，另有人稱「用水泥埋咗條屍」、「用風炮都搞唔掂」、及「噴咗空氣清新劑同香水」，但不記得是誰說。阿T多次借錢，唐回應「冇錢借、借唔到」，但兩周後阿T又來電，叫唐去旺角先達廣場找一名叫「爸爸」的男子拿錢，並將錢匯去台灣，唐昨謂：「我梗係唔去啦。」

阿T代表大狀盤問唐時指，打印入台證當天，唐問3人發生何事，阿K回應「大鑊過毒品」，阿豪指「總之有人死咗，攞哥羅芳整死咗，錯手嘅」。唐指沒印象，說肯定當時電話聲內指摘阿T是「戇X仔」的人是阿豪，犯人欄內的阿T聞言掩嘴大笑；至於其他談及埋屍、噴空氣清新劑等對話，他則無法確認是誰說。聆訊今續。

案件編號：HCCC459/16
■記者楊思雅

首被告曾祥欣被指多次問友人借錢。

相關新聞

友指次被告稱「做咗好錯嘅事」

港聞 12小時前

被標題誤導